【左膠轉軚 戰號初響 香港反而得益】- 銀行中女

今期《經濟學人》頭版新聞，討論咗習近平廢除任期一事。文章標題係《How the West got China wrong》，承認咗自克林頓時代嘅對華政策破產。所謂嘅「克林頓主義」認為，只要幫助中國發展，令到該地出現中產階級之後，中產自然會追求權力，最終迫使中共轉型。依個講法，喺我哋港人認知嘅左膠主義之中，重要嘅理論基石。因為如果唔相信時間企係我哋果邊，向極權讓步只會令極權更加放肆。過去幾年，《經濟學人》喺左膠之中，最大聲擁護克林頓嘅主要傳媒。對我哋最直接嘅影響，就係深黃被歸類成極右立場，處於文明世界之外。所以今次轉軚，變相承認我哋講咗幾年嘅理論，並非妄想。所以，意義並不尋常。

在文章之中，《經濟學人》承認克林頓主義不但冇做到效果，反而培養咗一個敢於挑戰普世價值嘅專制機器，企圖取代美國嘅價值論述（就係北京式集權令經濟發展更快，比民主制度優勝）。而且，《經濟學人》由認為侵侵對華立場太硬，轉軚變成認為侵侵要竭制中國。換句話講，《經濟學人》已經代表左膠，贊成改變對華政策。對華強硬，將會成為英美嘅兩派共識。民主政制，一旦出現兩派共識，只怕轉變快到專制體制完全跟唔上。未來幾個月，中國外交狀況，將會面臨重大轉變。

今日港股繼續下跌，因素好多。但係中國外交情況漸趨嚴峻，應係主因之一。站係深黃立場，最直接嘅反應係「都話咗你班淺藍架啦」。比較長遠，就係要考慮點樣係大國關係風起雲湧之際，儘量改善香港嘅處境。風水師經常講香港出年轉運，或者今日見到嘅，就係The Beginning of the End。

《經濟學人》相關文章：

網址：

請資助《聚言時報》：

(綠洲)

香港唔會得益 要香港得益就首先要諗香港本身有咩利用價值